[集思廣益] 我想寫一首關於香港既長篇敘事詩

我想寫一首關於香港既長篇敘事詩
靈感源自睇白居易《長恨歌》，覺得可以用長篇敘事詩既形式
記述香港過去呢段日子發生既事，同埋抒發對社會變遷既感受
我想收集大家呢一年既感受，同埋大家認為一定要寫落詩中既大事件

暫時我構思將詩分為四部份，第一部份寫香港回歸至今概況、第二部份寫反送中始末、第三部份寫武肺政策、第四部份寫國安法

暫時起左幾句頭，成首詩大約會係咁樣形式寫落去：

百年逆旅經飛雨，南港起風如細語。
逍遙歸客厭樊籠，回首滄桑常側佇。

可憐柳絮隨風舞，任憑業火化焦土。
英倫不識稷狐奸，百千里地呈胡虜。

合浦珠還作芥塵，一朝天子一朝臣。
秦王不識邯鄲璧，只得離形不得神。

往來災殃強自尊，多少戾沓任嘲喧。
浮華漸逝無人惜，遍地吏饕盡詐諼。

我係照住《長恨歌》既平仄格律去寫，想模仿一下呢首我好鍾意既長詩
自問唔係白居易，寫唔到佢咁層次豐腴、淒美動人
當中不少大家可以指教之處，亦盼大家不吝賜教
希望可以用詩句去記錄，跪求大家俾啲靈感我

無論係你呢段日子既感受，或者你覺得一定要記載既事
都可以架

巴打有料
文學嘢唔叻
不過都feel到好勁

覺得可以提埋14年雨傘 做個過渡？
鳩up

點同你比
我會寫雨革，印象深刻

幫手一推

點將黑警死全家寫成詩

用最後一段寫鼓勵香港人要有希望？